政府再唔跪低，下一步係唔係應該諗臨時立法會

臨時立法會（英語：Provisional Legislative Council），又稱臨立會，是香港特別行政區第一屆立法會成立之前的立法機關，任期由1997年1月25日至1998年6月30日。

中華人民共和國政府不滿彭定康政改方案，故放棄末屆立法局議員全數過渡成為特區首屆立法會議員的「直通車」協議，並單方面成立臨時立法會[1]。魯平憶述：「既然沒有「直通車」，就得成立臨時立法會。但港英政府認為臨時立法會是非法的，採取了抵制的態度。他們不准臨時立法會在香港開會，我們就在深圳開[2]。」

然而，根據正式紀錄，中華人民共和國向英國保證香港回歸前不會有兩個立法機關在英屬香港平行運作[為何？][3]，因此臨時立法會才會在1997年7月1日前在廣東省深圳市舉行會議，直至當日子夜才移師香港。

更多嘅衝擊，似乎都唔會令政府驚
既然係咁
以彼之道，還彼之身
佔領立法會
用臨立會通過政改可唔可行？

歡迎討論

成立左先算

要有議員support

push

Yes
有冇計諗到可以點做到？

先加入口號去組織議員？

當日願意參與成立臨時國會既人，只要願意開真名都係議員
然後立刻籌組選舉

所以不需要現有議員支持，當然佢地願意支持會更好

做到就做左先！我敢打賭好多香港人支持

而且呢場仗唔再拖得
去到9月開始開學
動員力無而家咁好，就更難成功

好似孫中山當年召集非常國會咁樣，都要有現任嘅議員參與先至做到

香港人要有執政嘅覺悟
求個不義政權回應訴求係無意思

咁可以搵前議員 + 被 DQ 嘅六個議員

陳方安生？李柱銘？

非常國會
非常係針對正常而言，此處專指在特別時機（護法運動時），以不足法定人數（半數以上）而執行國會任務之國會也。

Yes 搵到會好啲
要諗下可以點幫佢地開路

無人執行
你立咩法都無用

但泛民未必願意參與，不必抱太大幻想
我認為成立臨時國會係要：

１）宣布成立香港共和國臨時國會（表明反面決心）

２）廢除有爭議的法案（公安條例，集體談判權）

３）訂立首次選舉日期和方法（給予香港人希望）

去青山開會？

你去

搞左出黎
先訂下一啲議程同法則（例如政改、監察警權、修訂議事規則）
然後
就諗下有咩權力係可以運用到嘅先
慢慢試下擴散開去，爭取更多嘅人支持

當年支共臨立會都唔受英政府承認

直接五個訴求好啲
第2點ching都識講有爭議性，分分鐘提咗出嚟就無得速戰速決，要記得背後係有二百萬人，好易有分歧

有得諗，轉守為攻，如果唔係21號似乎冇咩目標
因為要佔都佔過，係時候升級

第一條宣布獨立玩大左
肯定冇議員幫手
臨立會暫時係極限
因為有先例

已經開post講過

[學術派] 組成國民議會

推

不過咁樣同獨立冇分別
暫時黎講唔能夠爭取到太多人支持

試試臨立會work唔work先會好啲？

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

咪者係一樣，都係取代立法機關，等於廢左共產黨部份權力

同意
都有唔少地方相似
諗諗計點樣可以組織到一個有效嘅臨立會/臨時國民議會，去爭取到市民、議員、其他公務員嘅支持

你地鍾意啦，但係如果係另起爐灶，就肯定唔係「特別行政區立法會」，而係「香港共和國（或其他國名）臨時國會」

其實只係字眼問題，搞得國會即係獨立

係臨時政府
香港獨立

因為臨立會有先例在先
支共冇籍口直接話呢個方式係搞獨立去分化
所以我諗會比較容易得到大多數人嘅支持

雖然只係同臨時國會個名唔同，但性質可以一樣

pish

我個post有講到認受性既部份同初期運作

可以，大家要繼續討論

其實呢到有冇人會願意出真名真樣玩命？

如果係臨時國會/臨時立法局（臨時立法會）我都制

我建議係以還政於民、係一國兩制下既名義宣傳國民議會

一個人就係玩命
一百萬人就係革命

咁我哋要成立到一個英美（至少）都承認嘅人民議會先
响呢個階段，我猜想係未到實力

咁你覺得新議會嘅官方名稱應該係點樣？

我覺得呢個係好難落墨

同意唔使急住用獨立呢隻字
反正實質上同獨立冇咩分別，只係避免嚇走人

就叫臨立會先？
反正都係個名，實質係搞獨立都係後話

話我自己嚇自己都好
如果開新政權 政府可以直接宣布無辦法控制香港局勢為由 出老解
依個係基本盤

現階段立即宣布建國唔係唔得，但係要問兩個問題：第一係目標，第二係決心。

依家香港嘅總體民意目標係五大訴求定係立即獨立建國？此其一。

香港人為咗達成上題嘅目標，到底有幾大嘅決心、願意犧牲去到邊度？此其二。

如果講五大訴求，依家香港人嘅決心已經去到好大，非達成不可。但係如果講到香港獨立建國，市民嘅決心喺呢一刻又未必能夠立即去到咁大。當民意未預備好、未跟得上嘅時候就立即推進呢個目標，感覺係有少少操之過急、拔苗助長。

我簡國民議會呢個名係想人聽落人民有份決定政策，易入屋同接受，爭取中產、年輕人同知識份子既支持

將特首改為象徵性元首（類似德國總統）
授權議會選出總理負責行政，改為議會制架空特首
有冇得諗

係，但要統一意向(脱共方式)，另外成立後要有其他國政府援助

臨立會佢自己當年都搞過
呢個係最強嘅頭盔
何況臨立會唔算係完全嘅新政權

當然風險唔係完全冇
但就咁睇唔會大得過雨傘革命

一個月前講好多人都驚到PK 又話係搞港獨,又話會得罪共產黨
留名睇下依家香港人進化成點先

咁係邊個政治實體之下嘅國民議會？

唔係想咄咄迫人，因為到時傳媒肯定問，呢個問題我都諗唔通

唔咁快脫住
一玩獨立，就未必得到咁多民心
臨立會話晒都係基本法框架下容許出現嘅物體

終審法院裁決

《香港特別行政區基本法》附件二規定第一屆立法會按照《全國人民代表大會關於香港特別行政區第一屆政府和立法會產生辦法的決定》產生。該決定授權香港特別行政區籌備委員會籌備成立香港特別行政區，並根據該決定規定第一屆政府和立法會的具體產生辦法。

你呢個玩法類似當初法案委員會鬧雙胞，個法統都係來自香港特區，法理上未走到正式宣布獨立。但如果好似另一個巴打咁講搞臨時國會，咁就真係徹頭徹尾大革命搞新政權。

就係想好似你前半部份所講咁

可以，搞得成可以係議會提出

我係自己既post寫左國民議會(assemblée nationale)，呢樣係黎自法國大革命，你可以去睇下

你都無軍隊 有撚用
就算有人支持你 你有槍嗎?
就算你有槍 佢話你顛覆國家衝過來拉你
你敢射嗎?
當你敢 其他人敢嗎?

臨立會當年要用槍咩

其他人唔知，但如果我係議會嘅成員，我會誓死捍衛議會尊嚴，同埋議長、所有議員同埋職員嘅安全

你無支砲旁身
睇下共產黨啋唔啋你

一定要係咁

但係我地要開會未必可以喺香港開到會，之前臨立會都要喺深圳開。如果我地開會，可能要喺台灣開

而家就係我知佢唔睬我
先建議搞臨立會
咁就唔使佢睬

推！

拜讀左，咁應該會係
「中華人民共和國香港特別行政區」之下嘅「國民議會」？

流亡政府

唔係要佢啋，係要佢躝

名義上既野唔太重要，實在上既係一國兩制下既國民議會

我認為重要，因為議長要同傳媒交代

法理上真係完全有得諗
只需要更多一齊發呢個夢嘅人

推，但目前只適合推咗臨時立法會先，臨時國會真係唔使諗住，未有軍隊未有國際認同就開波，即係叫參與臨立會嗰班去送死無乜分別

黃興係主力打仗嗰個，但都要孫中山全世界車大炮賣廣告先成事嘛

第一次公開記者招待會已經係決勝局

個宣言講得唔好或者答唔到議會同政權嘅關係會搞柒件事

文字上既野唔太難搞，問題係點樣維持議會運作

咁樣做其實有一半都係依賴現存體制，難度好高。關鍵在於之前涂謹申嘅法案委員會完全係依照議事嘅程序同規則去召開嘅合法嘅法案委員會，上到法庭都有得爭。

如果按照呢個思路去做，咁首先要幫到班泛民議員合法地取得大會權力，先然後再召開合法嘅立法會會議通過香港人要通過嘅議案。

如果唔係貿貿然自己另立一個非常立法會，咁同石禮謙嗰個另起爐灶嘅法案委員會冇分別，上到法庭都冇着數。

國會啦

黃宏發

香港臨時立法會

就ok

維持議會運作唔難，只要守住一個地方就開到會，守唔住就議長轉場搞

反而字眼好重要，究竟一國兩制下嘅議會，根據乜嘢基礎去另起爐灶

獨立建國之後搞個新議會係簡單好多，都小咗好多嘢去解釋，但係個成本係幾何級地上升

香港國，食埋個大灣區，解放廣東

簡單黎講，臨時立法會應該係披著一國兩制既皮，實際上已經取代現有議會既權力

呢樣野某程度上係游走於法律以外

都可以嘅，如果記者問起係屬於邊個政權，可以直接答香港，用地球上只有一個香港之類嘅詭辯字眼可以卸走件事嘅

啱。

黃毓民成日叫人總統
叫佢來做lor

香港臨時立法會

林鄭想辭又唔比佢辭
真係想考第一佢應該帶頭做啦
咁就真係留流百世

我指既維持議會並唔係地點上咁簡單

香港唔似南斯拉夫咁有自治政府基礎，再發展成具影響力既議會表決

香港冇一個新既法律、審批框架俾唔受北京操控既議會

其實今時今日開會，唔一定要大家係曬一個地點

可以諗網上直播會議

但現時立法會嘅非建制派議員 夠膽參加咩 如果參加咗可能佢哋會被即時d Q

如果係喺基本法個框架下玩嘅話
有必要搵熟基本法同議事規則嘅人幫手
當然最就手嘅係民主派議員，即場說服佢地？

所以有無都照搞，有嘅話就只會增強合法性

如果係咁就涉及到一個思考，就係大家希望呢一個臨時立法會喺現階段係有用定係冇用。

如果大家希望呢一個臨時立法會係可以立即對現行香港行政機關有約束力而令佢哋必須執行臨時立法會嘅決議，就算佢唔執行都可以透過訴訟由法庭命令行政機關執行，咁就必須合法地取得現有嘅大會權力。

如果大家並不期望呢一個臨時立法會能夠立即發揮實際功用、約束現行香港行政機關，咁直接另起爐灶的確係最簡單可以解決問題。

獨立太早啦
講下普通先

公民呀！唔係就變港獨㗎啦

呢幾日刨熟佢

可以揾啲比人DQ 左嘅出黎？

用公民啦

問題係點合法地取得現有嘅大會權力？

成立一定要喺一個有象徵性嘅地方成立
之後嘅事就之後就算
網上成立只會俾人當傻仔

可以理解成中國國民嘅，寧願兜都唔好怕用呢個字

利申：支持建國脫共

有道理

所以我咪話難度好高

可能要諗下辦法點樣令到大口狗辭職觸發立法會主席補選，叫白頭佬將功贖罪，DQ建制候選人，等涂謹申做立法會主席

真係要搵啲個熟讀法律/基本法嘅議員幫手
又或者我哋自己搵啲規條出黎

同意
但唔使咁快用獨立兩個字

我覺得後者容易啲，更似當年臨立會。

而且如果透過國民議會刻劃香港未來嘅藍圖，可以令抗爭者更有決心實現議會嘅想像。大家可以從港共政權嘅偽命題抽返出嚟，正式為咗自己未來而奮鬥。

我重申，議會係決定未來嘅事，同抗爭現場嘅決策唔應該有任何關係。

咁其實係同依家冇分別

取代現有議會係想唔承認功能組別、議事規則

成立一定要有象徵意義嘅地方

「香港臨時立法會」或者
「中國香港臨時立法會」就夠曬喇，唔好用多餘字眼

跟當年臨立會玩法啦

成立咗，專注做主權移交後嘅法例修訂，討論咗先，然後將當年嘅議員意向備案。

主權移交後即刻正式表決

仲要有分量嘅人出來拉攏，令臨時立法會有認可性先可以

一方面無公信力 第二方面無兵權
國外國內無人認可你 而且一打你就收皮

衰咗嘅話呢反送中就玩完㗎啦

thx

一國兩制名義下先會有大多數人支持

贊成

順便講埋呢個議會會遵從 中英聯合聲明 同埋 基本法 嘅框架囉

點都要做個樣，呃下o的普羅大眾

如果我地搵眾志之類以前有席位但宜家冇嘅黨 再搵埋啲前任立法會議員叫佢地脱離舊黨另組新黨去選新嘅立法會有冇得諗

推

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化

冇錯

但如果要等香港建國之後先執行到佢嘅決議嘅話，就意味住呢一個臨時立法會喺依家現行階段係不具實際效用

Be water, my brothers and sisters.

警察家屬烽煙: 當權者想有人入浩園

全部要外國做

冇計 當時臨立會都係因為係非法議會所以先走去深圳開 如果我地另壽立法會 同樣都係會被林鄭政府話新立法會係非法 要求新立會解散

可以諗埋整臨時內閣，一個議員對應返相應事務

推到泛民見到

你搞得成畀你做又點話

係！

因為大家未想獨立，唯有舖定個藍圖俾大家，用議會嘅藍圖變成大家嘅目標。

好過成日俾共產黨牽住走，我哋要主導方向，以議會換取時間，當民意要獨立嘅時候，即刻提供到獨立嘅方法程序

我會努力，不過我目標只會喺議會未合法之前擔任議長。我覺得香港國會議長係由比我更有能力嘅人做，我呢個匹夫只能做開荒牛

搭單問 咁我地成立新立會係會以咩方式選出議員？ 係咪會好似泛民搞嗰次九西初選咁選定點

冇議員肯孭飛

。

我無野講

其實俾人DQ左嗰班都夠晒認受性，真係選舉出黎嘅
而且成千上萬人圍住個臨時議會嗰時可能就會有議員妥協

講真,呢樣野比較多人支持

睇下加泰領袖咩下場

咁講嘅話個議會形態就會比較類似「二二八事件處理委員會」，先建立一個由香港人選舉出嚟嘅市民委員會，俾咗民意授權佢先，現階段作為一個屬於香港人嘅大台負責指揮協調同埋對外聯絡；當時機同各種條件趨於成熟嘅時候，呢個市民委員會就可以立即轉化成為臨時國會、臨時政府。

不如直接圍班建制派議員，圍到佢地唔做為止，咁剩民主派議員，咁咪得囉，更加有公信力。

你有能力帶領所有人成功搞到革命同獨立
所有人安居樂業 自由平等
畀你成世做總統又點話吖

搞個臨時立法會
整啲議案出嚟俾市民睇到同現時立法會嘅分別

1. 實現雙普選
2. 取消功能組別
3. 增加房屋供應 （例如攞返新界比圍頭佬非法佔據嘅士地，善用商家及政府空置土地,etc ）
4. 確立全民退休保障
5. 取消每年150人由內地移居香港
6. 成立獨立監警制度 （監警會成員由立法會直選議員衍生，防止成員包庇警員）
7. 逐步取消新界居民丁權政策
8. 建立香港新生水工廠（我哋要減少倚賴中國）
9. 更改終援同公共房屋政策（只提供香港居住七年以上居民申請）
10. 重新建立工會集體談判權力 (回歸後俾啲建制議員取消咗削減左工人爭取權益嘅能力）

推！

呢個就係721升級嘅目標

個人絕對支持
但某程度上咁樣已經等同政變
完全推翻現任政府legitimacy
大部份人未必接受到

錯手負皮sor

好多制度上嘅準備要做，而且一定要穩陣過依家果個立法會先可以服眾，所以大家唔好太衝動呀
加油

我冇野講

重點唔係擺政治姿態（純粹衝入去佔，71都試過），若果成立臨立會的話就真係要掌權，要掌權就要有武力，武力上要打得過差佬不特止，仲有解放軍呢？

再吹大d呢個風

其實要五大訴求嘅話，唔政變根本冇可能

Up

人民成立獨立立法行政機關，已經係革命，革命係需要武力，我係好悲觀

支持！

見到樓上巴打話一國兩制名義下組織臨立會，我好懷疑咁做有無好處
1. 而家唔少手足開始傾向獨立，咁會唔會更惹自己人反感？
2. 更重要係，一旦成立臨立會，即係你唔承認原本嘅立法會，而原先立法會係老共機關（基本法認可，加上多年來功能組別民建聯滲透，保皇黨成大比數，對老共咁有利嘅工具，佢一定保護），政治姿態上同政變其實已經無分別，你自己心知唔擁護一國兩制，大家都知道唔關一國兩制事，老共更加知你諗緊乜（人地玩咗政治咁多年係咪先）

所以真係成立臨立會，到底係香港國，港特，中國香港定係乜，呢個問題係無得避，他朝開記招，記者正路第一題就問呢個，無講法就真係柒出國際啦

要英國🇬🇧宣布《中英聯合聲明》失效，香特政府淪為非法政權，咁就出師有名。

英國夠唔夠膽敢做都係未知之數
有冇第二個標準呀

地點唔一定同歷史掛勾，只要係一個代表到香港人，而且夠貼地既公共空間就夠，類似英國Hyde Park既定位，好似維園或者眾坊街咁都係幾好既選擇

我認同

或者聯合國內大部份國家承認當年踢香港出殖民地名單係錯

聯合國被中共脅持，好難搞。英國單方面宣布容易啲，亦可以响英美成立臨時政府。

其實喺成立之前首先示威者要有一定能力守住一個地方先
轉個頭D黑警衝埋嚟就散晒嘅話就輸晒

不如宣布成立臨時政府？

其實都係睇美帝

我同意搵到一個代表到香港嘅地方去開始係好重要；但係！保護好我哋將來嘅議員更加重要！！

無論搞得幾好，如果連議員都保護唔到嘅話有咩用？
我同意之前有人話係台灣開會，可以確保議員人身安全。以前臨時立法會喺深圳開會，咁新嘅臨時立法會可以喺台灣開會。
（總之，係成功取代現有立法會之前要長期喺國外，以免落入暴徒手上）

係大數據時代，香港人可以喺網上直播睇到新立會開會，可以七百萬人喺網上投票選出新嘅議員，可以網上面隨時進行全民公投!

（個名上面有個「國」字會好麻煩，會引起好多不必要嘅風波。唔好忘記初心）

直情成立臨時政府喇
外界支援又多啲

國民議會
乜乜乜俱樂部

有必要

成立新政府

要開始聯絡泛民議員

政府已經失去認受性
專制派議員一盤散沙
港共操縱下立法會亂咁DQ合法議員
唯有成立臨時議會，接管香港立法

Push

唔係一個人可以令社會穩定繁榮
而係一個公平嘅制度同環境先可以做到

要拋棄對封建明君嘅期待，我哋要創造一個公平嘅世界

沒有一個警案是無辜的
而家打緊仗
對敵人仁慈就即係棄自己手足安危於不顧

係，我好同意要傾好個牌頭

但應該唔係大台嚟？ 似係預早表決嘅性質，等獨立後再正式通過

放風建議下先 睇下班人有乜反應再算 一下子好難接受 要講多幾次 等d人知原來仲有尼條路 再去下外國旅行 搵人支持下

Keep住推

一諗到成班議員都係連登仔，不停真人互屌老母咒人死全家就覺得好好笑

btw, 支持

連登仔出去見人通常正常好多嘅

71已經好支持呢樣野
宣佈現今政府完全失效

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

[/url]

On9

果陣仲未夠勇武 加陣唔同

我地應該馬上制定一系列利民政策，係各大傳媒鏡頭見證下入立法會公開宣揚。

世界上冇絕對利民嘅政策
政策一定有贏家有輸家
唔研究清楚就亂咁掟出嚟只會仆街
例如全民退保呢D

政策需要科學證據支持同長時間討論
臨時立法會唔適宜搞政治問題以外嘅嘢

講下好了，實際想點做？你能夠同各國領事交流商討？

咁樣掛

其實網球廳宣誓嗰時班法國佬主要都只係班齋吹冇料到嘅和理非黎
攻陷巴士底都係一個月之後嘅事

港共期待緊死第一個警察或者示威者

有冇熟IT嘅巴打整番個網上立法會?

除非有真正行政力量，否則臨立會冇咩用，集中返資源救義士。

當然冇人覺得成立左之後法庭警察公務員全世界即刻執行臨立會指令
但係個象徵意義好重要

邊個可以做議長？無咁上下公信力，根本做唔到

政策需要召開小組委員會討論，期間需要搞公聽會，千萬不可以貿然9up，只會搞柒

議會應該在於準備建政後重建秩序既方法，同抗爭本身絕不應該有關係

應該

其實我覺得有需要開個新Post整合返個proposal
靚靚仔仔咁執出黎俾大家睇

內容包括：
九七臨立會嘅案例（解釋佢可以符合基本法）
歷史案例（法國大革命嘅國民議會）
常見問題Q&A（點樣成立、有咩用、點解有必要、點樣守、係咪代表宣佈港獨）
成立嘅必要條件（搵到一個有象徵意義嘅地方、熟基本法同議事規則或者有公信力嘅人、示威者守住嗰個地方嘅能力之類）

歡迎補充

試下打好選戰先！

好心你咪咁天真啦...
好不設實際 你搞得臨時政府同搞港太有咩分別？
無大財閥支持根本無可能
你留意返依個政府同財團有千絲萬縷的關係

法國大革命嗰時咪又係咁
一開始都只係班齋吹冇料到嘅賤民喺度話要成立國民議會
貴族教會同國王咪又係當佢地傻仔
冇人覺得成立完之後即刻成功，只係象徵意義大同埋開拓一個新嘅可能性

同埋proposal呢家野多條橋有咩壞
政府通常都係咁架啦，出十條橋揀一條咁

咁你都要睇返科技水平同軍事力量先得架
美國人有槍權 香港無 槍都無點鬥...
科技水平越高越不利民間鬥爭
仲要面對一個極權政府，你睇下平壤就係典型例子，邊個手握軍權邊個大曬。

【極有用】金鐘逃生路線

呢樣係真
中共真係決心要殺晒支持國民議會嘅人嘅話，絕對係幾時都做到
唯一一個存活嘅希望就係中共因為道德同國際成本而由得佢
但宜家中共似乎未去到呢步

背景勢力唔同，好難拉埋當時嘅臨時立法會一齊講，個陣時支那準備緊接收香港，又有軍隊

咁用呢招作科技民間鬥爭可唔可行呢?

有冇熟IT嘅巴打整番個網上立法會?

我覺得一係唔答，一答就要答香港獨立
國際社會冇咁多時間同心機理解，又要成立香港立法會，又要認可中國對香港主權，姐係想點

呢種唔湯唔水嘅做法係最不利

無效力同約束力 ....整黎做乜？
戴耀廷既佔中其實係最好既棋... 既唔係要推反政府但又迫到政府表態
失敗既原因係當年和理非非
對付中國只能學魯迅講既破窗論
家下香港既情況同寫既聰明人、傻子和奴才一樣
香港唔夠多傻人

其實而家香港立法會都無幫香港民生做嘢
自己建立一個臨時立法會，首先只係做一啲人民互助形式嘅工作，然後逐啲定立一啲公平守則
就好似人類未有政府時咁一步一步上
到大多數人承認時就可以抄返香港過去嘅律法同學習西方國家嘅議會法咁，逐步實現一個真正嘅新政府權力中心

唔駛諗住一步就登天嘅
由基礎做起

有效力同約束力就係要通過行動要求政府付予，當年佔中個公投都係因為和理非，政府唔承認。

但今非昔比，我地行動係咁升級，加上林鄭吹到自己願意溝通呀嘛。

如果我地係未來遊行加入主張籌組有權同約束力嘅網上議會向各大傳媒宣傳，當佢唔同意只會顯得佢自打嘴巴，矛頭直接政府。

呢個都係一個方法
不過目前有D咩守則係需要立左先

冇錯，我覺得最近有人開post講，組織街坊自行維持社區治安，係一個唔錯嘅開始

設立臨時政府先係正路

係咪啫係所謂嘅影子政府？

點解唔佔領埋行政長官辦公室同禮賓府
直接宣佈香港獨立?
咁到時候香港警察以及香港司法機構
又會唔會承認臨時立法會及臨時政府?
要有認受性係很困難既事

因為現階段獨立嘅民意未夠
臨時立法會有先例
某程度上尊重基本法原則
比較易受大部分人接受，制肘會比較少

直頭臨時政府啦下話

來人 把他們全部b了

無, 符合國際法同聯合國憲章的話, 就只有呢個方法.
其他一切手段, 包括依家支共政權奪國的方法, 都係違反"聯合國憲章".

點樣可以湊夠人做曬每個大post???
我明白有需要, 但點樣整咁大件事出來

廣場制憲

可以考慮

首先需要議會
只要議會授權自己組閣負責行政權就等於組左臨時政府

推，可行，但要睇 721 會以邊集會？

可行
問題係之後你點實行政改

先定下想普選嘅政改方向？

集思廣益

push~!!!!

警隊已經失去執法的合法性 - 帶頭違法
政府失去執政的合理性 - 送香港人中

必須成立有效議會及政府，吸納舊有人才，審判舊有領導階層。恢復香港社會秩序～！

push push~!!!~!

7月21

既然依家立法會都不能運作，正正係一個好時機去成立臨立會。到10月立法會開番就蘇州過後無艇搭。

有科技，有大數據，唔好俾地理嘅局限限制。唔好執着係本土開會，未有軍事實力，唔會守得住。

不論台灣開會也好，日本開會也好，依家每日嘅網上直播正正已經證明左群眾遙距即時參與議會嘅能力？

重新整一個啦！用個爛嘢改來改去越改越爛。

叫「臨時立法局」啦
97前本身係叫「立法局」
如果香港獨立
立法局咪可以復會, 唔好忘記當年「發叔」黃宏發都只不過話立法局「無限期休會」
至於「立法會」係港共野黎
收佢皮啦

推一推

其實可以搵黃宏發做呢個「臨時立法局」主席
當年佢宣布立法局「無限期休會」
而家搵返佢黎復會好合理

多謝主席

比黃宏發復任先
始終佢有經驗又唔係共狗

恢復港英法統呢條橋又幾正，不過發叔真係幾十歲人會唔會做啊？

死行都要佢出山

佢出山難啲喎各位

純粹幫推

出山係難，另外要班民主派議員聽你講都難

所以唔應該有預期

查左查九五年立法會文件：
倘若該組織表現出意圖在一九九七年七月一日前在香港舉行會議，並以立法機關的身分運作，則該個新的立法機關顯然是非法的。他請議員注意《最高法院條例》的一項條文，該條訂明侵奪公職包括立法局、兩個市政局及其他機構的公職，屬非法行為。他指出，保有循正當程序組成的立法機關的職能，是保持憲制平衡的重要元素，而政府有責任防止任何侵奪合法憲制職位的行為，如有需要，更應採取法律行動，訴諸法院。法律顧問在回答劉議員另一提問時表示，倘若臨時立法會於一九九七年七月一日前在香港成立後表現出意圖通法律，則其組成便構成侵奪公職的行為。然而，法律顧問強調，此事最終仍須由法院作出裁決。劉議員再詢問，倘若臨時立法會只通過在一九九七年七月一日後生效的法律，此舉又會否構成侵奪公職的行為。法律顧問答稱，如法律信納臨時立法會公開宣傳其行動，而在性質上很可能令公眾相信該等法律具有某種形式的法律效力，則法院或會認為，公眾利益已遭到損害，因而會制止有關的行動，藉以維護香港的合法憲制體系。

而之後法院嘅判決係只限第一屆臨立會可以咁做
簡單黎講，要「合法地」成立臨時立法會係冇可能
只可以玩國民議會

點都要發叔出山

721!
721!

諗定宣言

可以，不過都要搞起個壇先要人啦，人哋七老八十唔好要人衝鋒陷陣啦

個人認為，起碼要國民議會可以安全地開會，先好搞退休人士，唔想有無謂受傷

冇錯
仲要最安全嘅情況下先好搵發叔

係

老實講 呢個po先係重中之中
提出黎既人真係行前百步
絕對支持

我真心佩服

算唔算港獨
唔算的話有得搞
只係取代林鄭政府 繼續行基本法
但如果另外立憲 應該會比中共即時取締

推俾大家討論下

721成立香港臨時政府！

推人地呢個
意向相近

我呢個post上唔到熱門

2020年臨時立法會

第一件事取消所有功能組別議席
廢除選舉主任DQ能力
訂立2020年全面普選

做唔做到都好
都係為美國嘅《人權與民主法案》鋪路, 試水溫

咪同支共死過囉

推上熱門

加油

如果真係要搞，要同現任立法會議員們商量，爭取721佢地在場支持

721 見

721

笑了

721主線任務
我冇野講
1. 立即撤回送中條例
2. 除消暴動定義
3. 不再追究義士
4. 成立獨立調查
5. 真雙普選

又唔可以係境內成立，可以去邊？台灣？人地都話有時間表可以睇，97就可以搬過黎。我地邊有時間表。

泛民班撚屌邊會支持

議會

槍杆子出政權呀！打贏先FF啦！

【721】成立國民議會！香港國民議會宣言！

香港風光如畫，萬物生機盎然，民性祥和平靜，崇尚和平而志氣廣大。惜共產政權接管至今，對國人自由漸施壓迫，先廢我管理市政民生事務之管理權，後再滅我參政為民請命之機會。時至今日更借修訂《逃犯條例》間接斷送香港人人身自由，共產黨惡行罄竹難書，國人有目共睹。

政府行政管治失效，偽立法會慘淪橡皮圖章，司法制度遭共產黨員化，其層層滲透破壞我香港一個多世紀之法治制度，三權崩壞將使香港全域了無生機，國人將因懼怕共產染指而四處逃亡，香港將成空城一座，實在無人願見。

年輕一代以血肉抵擋強權、不惜犧牲以諫國人之決心實在令人動容。吾等眼見香港亂局，有感重建秩序之必要，現於此地建國民議會，廣邀前偽立法會直選議員、有志議政之普羅大眾共議政事，重建我香港昔日之秩序，還我香港祥和繁榮景象，且永遠保護我國人與生俱來的自由。

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

同獨立冇分別

可能要游b出山

721已經要
唔係仲等呀

依家就要搵議員架啦喎，冇得再等，距離下一次立會都係2個幾月

仲有梁頌恆

[721] 成立國民議會（臨時立法會）之作用討論！！！

咁一定係之後先執行到架啦
而家係要向世界宣告香港人想點，突顯現行制度垃圾
令全世界明白，示威並非只係單單不滿逃犯條例

下下都驚呢樣驚果樣
其實大家可以回家瞓
勇武一樣要坐監，係咪又唔做？

你呢D建議講就容易
實際上實行必定天下大亂
幾乎每項政策都係燒錢，但係又無開源
第10項保證日後大把手尾

加泰班垃圾就咪鬼提啦

莫講建制
成個泛民都要逐出議會

照推

請教點垃圾法？真唔知

整份咁嘅撚屌獨立宣言
又冇武裝鬥爭嘅準備就想學人搞獨立
係喎, 咁便宜就比你獨
結果搞撚到要著草去比利時

咁香港本身冇天然資源水喉
唔永續一国兩制而獨咗之後
中資同西資點樣繼續係香港投資？

踢柒中資走啦

唔建議用現有立法會
地點方面建議用學校會堂之類

舊立法會如何?

可舊立會
社區會堂
大學會堂

以上任一

咁你記得搵埋地方起晒所有政府部門，處理埋入境，康樂，稅務，等等
你唔take over現有部門，你個政府只係一座青山
因為現有既部門唔會理你既「命令」

好似之前立法會雙胞，泛民果個根本政府唔理你

支持

冇賣過港嗰D可以留低
另外要請黃宏發出山

一瞓醒睇到成板都係臨時政府，你哋望一望我諗洗先

咁要隊冧特區政府先可以take over現有部門

大家可以正評，更加可以推post

721港島見。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

推臨時立法會post 上熱門

要

講真，民間大把人叻過林鄭同佢班智囊佢哋只係一群自我感覺良好嘅人

邊個寫?又幾感人,可試在現場傳開

我都覺得係

加油！！

制圖airdrop會唔會好?文字無人睇

聽日咪知

多謝！大家加油推post

都係，今晚搞

可以

今晚

無人推？？？？

議會宣言可以講咗先

正如美國獨立宣言都係美國獨立前十年發表，與其話係行動，不如話係將抗爭提升層次。

而家連舊立法會都去唔到
喺邊度發表?

要執生，入到戰略地標先講呢啲
搞唔掂就走

咁不合作運動呢？

包埋